Semen Koslow kaibab: "Tema kaubelnud Peter Paapu rääbissit wedama, mis 4 rubla tuhat maksnud; Peeter Paap aga olewa kalad Willem Limperi kätte wedada annud, kes tee pääl kalatünnid lahti teinud, nendakui Semen Koslowi tütar tunnistab, kes Linnast sõites Limperille wasto tulnud ja seda näinud. 1500 rääbist olnud linnas puudus, mis eest tema 6 hõberubla nõudwa."
Peeter Paap ütleb sellepääle: "Semen olewa kül teda kaubelnud, kalu Tartu weema, aga et tema mitte öölnud omal aiga olewa, on Semen palunud, katsuda, kas mitte Willem Limper ei tahaks woorimeheks tulla."
Mõistetud: Et Limper ei wõisalata, et tema kala tünni lahti teinud, maksab tema Semenile 6 hõberubla, kost tema 150 kopik wooriraha tagasi saab.
